中國人成日話自己打敗戰勝日本,算唔算搶功勞?明明是美國打敗

中國人 每次討論日本侵華, 都會話中國打敗日本,戰勝日本
因為日本最後無條件投降, 撤出中國

但明明中國在整場戰爭都是捱打, 被日本打到仆街, 損失半個中國
最後美國參戰, 在太平洋打柒日本, 再放原子彈令日本投降

之後中國人又話:「全靠中國拖住幾百萬日軍, 美國在太平洋先可以打得咁輕鬆」
明明二戰入面,大部份日軍都是美國殺死, 根本中國拖唔拖住日軍都係一樣
再講, 幾百萬日軍進入中國領土, 佔領中國城市, 咁都好意思話自己拖住日軍
即係好似有十個賊仔入你屋企, 搶你既錢, 強姦你屋企, 咁算唔算你屋企拖住十個賊仔??

然後又見到中國人話:「即使美國唔參戰, 單靠中國自己咁大領土, 咁多人口, 再玩游擊戰, 可以拖死日軍」
領土大, 人口多, 唔代表可以拖死日軍
滿州入侵中原果陣, 中原領土大, 人口多, 有無拖死滿州??
而且1944年, 當時日本已經是強弩之末, 但日本一樣可以發動一號作戰, 打到中國軍隊狼狽不堪

同埋 游擊隊 最多只係突襲日軍, 類似中東恐怖份子突襲美軍一樣, 根本影響唔到日軍
而且日軍 在後期招攬左好多中國人組成 皇協軍,治安軍 之類既偽軍
日本用呢D 偽軍去打游擊隊, 用中國人打中國人, 自己唔洗理

所以中國唔好成日話自己打敗日本, 根本是美國救左中國

係連登討論呢d

想知樓豬細個聽到龜兔賽跑既故事個陣有冇同人拗應該係兔仔贏

贏得光唔光彩一回事 贏唔贏就另一回事 作為同日本交戰既國家 如果日本投降都唔算贏 咁要點先算贏 計死傷少定計K/D?
同埋全世界都知中國比人打到一仆一碌啦 冇美國參戰 中日1VS1肯定日本贏啦 你以為得你咁醒目諗到咩

贏左有咩jetso?
而家人地強姦完你老母拍拍你老母個蘿友就走左去

點知有咩jetso呀自己Google啦
咪講左中國點比人打到仆街 同 二戰咩國家係戰勝國係兩樣野
係要撈埋黎講

我小學已經諗過呢個問題
中國人成日打飛機話十年抗戰

公道講中國真係拖著部份日軍
等美國可以全力進攻日本本土
但絕對唔係中國戰勝日本
應該話係中國捱打捱到日本比美國打敗

比喻錯誤

龜兔賽跑, 最終是烏龜 過到終戰, 嬴左兔仔

但中國根本無嬴日本

其實無論有冇中國拖住日軍, 美國都可以打到日本仆街

係
只不過可能物資同人命仲有時間會付出多d

有原子彈跟本贏晒

美國冇參戰成個歐洲都變咗德國

中學中史書寫 用空間換取時間

被人打到仆街 = 以空間換取時間

咁 明朝永歷帝走佬去雲南, 又算唔算以空間換取時間
宋帝昺 走佬來香港, 又算唔算以空間換取時間

你仲信啊由day 1 佢寫人地打佢就係入侵佢打人就係平定已經知唔洗信啦
中史從來未合格過

請問咩係一號作戰？？

或者咁講
如果美國無打日本
中國只會比日本雞姦

可能大家對嬴既定義唔同

你問有無拖死滿清？
有呀！ 滿清咪變左中國一份子囉！日本羊左既話日本都會變中國一份子添呀

中學雞個時聽又無乜特別感覺...到依家人大左諗返就覺得真係肉撚酸...
一個民族要幾撚ON9先寫得出...空間換取時間...

拋棄百姓 以保存主力為重 退守到易守難攻的西南山區 任由日軍慢慢收割華南平原

是撚但啦，邊個打贏都無所謂啦，最緊要喺日本輸

依條片統計左2戰各國軍民死亡
12:47咁上下時間show左日本人既戰死分佈...就知中國人當時出左幾多力...

又開新post?

小學雞雜勤狗要求篡改歷史
佢就快改到佢阿爺一個殺d架仔

仲有樣未必人人知
係日本投降後，因為國軍軍隊唔夠，同埋交通落後，所以要求投降的日軍留守各佔領城巿，唔好比共匪乘機佔領
台灣仲等左幾個月就有國軍去接手

美國係日本投降前無派陸軍進攻過日本本土的
係沖繩戰勝後，美國估計過派陸軍攻本土會死好多人，所以一直轟炸本土，亦試新炸彈，有一隻好似一串燈籠既同埋燃燒彈，炸左好幾個月先用原子彈
當美國陸軍係日本投降登陸時，所有日軍背對住美軍部隊，表示唔屈服

可惜係等人打救
軍力差太遠
日本係太平洋戰爭初期，本土無破損，軍工生產一直有，係缺資源
如果美國唔打佢，佢可以係中國同東南亞拿取大量資源

清同元真係廢話
自己漢人王朝被滅，我地係亡國，都仲可以吹奏係歷史上國力最強
宋朝時蒙古國同金國又可以當係外敵
一入關就自己人啦

大和朝
係中國歷史上最輝煌既朝代
係宗教上豐富了傳統佛教，一向宗的信徒大增，而神道教的神像，亦為中國藝術帶來新的衝擊
文化上，成人電影取代守舊迂腐的儒家文化，開啟中國文化新一頁，更斐聲國際

保條撚，淞滬會戰根本係大屠殺，80幾個師，30幾萬軍隊死晒
死既原因係因為唔夠運輸工具走唔切

平型關大捷殺一千日軍
台兒莊大捷就殺一萬
美國打沉大和號已殺幾千
硫磺島殺2萬3
沖繩戰役殺11萬

第二次上海事變根本係蔣光頭自己撩鬼攞命

其實國軍最成功嘅係將日本侵華路線由南侵改做西進
如果俾日本由山西、河南、湖北、湖南、兩廣咁打落黎，中國未等到盟軍反攻已經滅亡。

不過之前睇過野史話日本係想逼蔣介石聯合抗蘇。

事實係國民黨係失去整個東南沿海，長沙會戰就係日本想張國軍戰線切開，打通南北。

美國真係好勁

立國歷史短

但聚集天下精英

美帝國萬歲

如果宜加仲有滿洲國，實大把港男港女去山東打卡，旅遊留學，山東人亦都唔需要講“啥啥啥"呢d土話，"なに“好聽幾多。

借問聲

山東同滿州國有咩關係??

記錯，不過山東都有大連

當時中國都應該真係唔夠打
不過果個年代既中國人
雖然做奸細既都好多
但真係投身抗日保衛家園既我覺得係值得尊敬
至於中國係咪成功拖住日本
從而影響最後戰果
呢個就唔識了

老蔣實際上只能點得郁東南沿海一帶
其他派系軍閥各佔山頭 忠誠度低
觀望多參與少 地方窮軍隊廢
如果日本可以一開戰就行一號作戰劇本
沿鐵路線南下快打 將中國斷成東西兩邊
困住蔣系軍隊於東南再消滅 唔俾佢走逃入山區
到時德械師玩完 派系散晒再逐個擊破
日本真係有機會贏

打贏大英帝國而立國
從當時最強帝國手上獨立
令大英帝國嘗試第一次海外戰爭失敗

就如同聖經入面，大衛挑贏巨人哥利亞

立國之後不停擴張板圖，持續一百幾年
終於向西邊發展到三藩市個邊，即係西岸

之後又打美西戰爭，拎埋關島，菲律賓
令勢力擴展至太平洋另一面

打一戰（執雞）（由英國，歐洲來既美國人，重新插手歐洲）

打二戰（執雞）（美國救返歐洲老牌國家，即係英法，打羸埋日本，以戰勝者身份號令全世界） 勢力由西歐至遠東日本，覆蓋半個地球）

真係好傳奇
美國先係帝國殺手，德意志第三帝國（一半死係蘇聯手上），大日本帝國，大英帝國（二戰後取代英國）都係死係佢手上

可以睇下 Washington's Crossing，講華盛頓係革命失利嗰陣奇襲英軍，重振士氣。仲有Thomas Paine 講美國點解要獨立 著作都好正。
“Small islands not capable of protecting themselves, are the proper objects for kingdoms to take under their care; but there is something very absurd, in supposing a continent to be perpetually governed by an island. In no instance hath nature made the satellite larger than its primary planet, and as England and America, with respect to each other, reverses the common order of nature, it is evident they belong to different systems: England to Europe, America to itself.”

美國意識形態上反對殖民帝國，雖然佢自己有份參與。
你數漏左法國同蘇聯紅色帝國，支那帝國可能係下一個

無美國介入，佢係贏左。蔣介石發動戰爭，就係想借民族主義同戰爭統合全國派系。佢判斷西方列強係唔會俾日本稱霸東亞，認為自己贏面夠大先去賭

蔣介石全面抗日
係因為西安事變被張學良擺上台
佢當時考慮既野只係 如果唔答應抗日
到時張就係打響抗日第一槍(打落佢度)既偉人
而自己就做左阻礙抗日既千古罪人
所以係焗打 講埋宣言就更加無得反口
另一方面 蔣介石對比起其他派閥
地盤最近日本 亦最富庶 首當其衝都係要打
其他派閥 起山西四川雲南 有排未打到
當然樂意推蔣出去做武林盟主
錢係你出 兵係你死 但擋住日本我有和平
Why not?

但1945年保存最多實力好似就係老蔣?

西安事變只係令共產黨翻生，開戰主導權仍然在老蔣手上。

另外張學良去到1936年一早已失去地盤，西安事變目的係佢借機向史太林投誠，點知史太林唔領情啫。